# Тренировочный проект с тестами авторизации

## Общее описание

Тестовый проект разработан на языке TypeScript с использованием фреймворка [puppeteer](https://github.com/GoogleChrome/puppeteer) для управления браузером, [mocha](https://mochajs.org) для запуска тестов и [chai](https://www.chaijs.com) для проверки ожидамых результатов.

Демонстрирует возможности альтернативного стека технологий для разработки е2е UI-тестов (в противовес ставшему стандартом de facto Selenium).
Содержит тесты авторизации (делает позитивные и негативные проверки).

Негативные тесты реализованы в виде параметризированных тестов.

Для инкапсуляции работы с элементами страницы используется паттерн PageObject.

## Запуск

1. Клонировать проект
1. Установить зависимости
```console
npm install
```
1. Запустить тесты командой
```console
npm test
```

## Выявленные дефекты

### Локализация приложения

При указании в качестве корневого адреса https://my.ecwid.com/cp/ и запуске тестов в режиме headless язык приложения английский. При запуске тестов в оконном режиме браузера язык приложения русский. Для включения режима принудительной локализации необходимо в адресе явно указывать язык: https://my.ecwid.com/cp/?lang=ru. Эта особенность учтена в конфигурационном файле.

Выявлено по несоответствию ожидаемого результата при запусках в разных режимах браузера. Не воспроизводится в оконном режиме.

### Ошибки в валидационных сообщениях

Приоритет trivial

В валидационных сообщениях 'Пожалуйста, введите правильный email' и 'Пожалуйста, введите ваш пароль' отсутствует точка в конце предложения.
